La diferencia entre ADD y COPY es que ADD soporta como source URL y los archivos tar, además estos últimos, los descomprime como un directorio en el docker excepto si el tar esta definido en una URL, en canvio, COPY no te deja especificar una URL como source ni te descomprime un tar.